[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (88)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (87)

每日關注富力r&f退出港超聯

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯 (東網免費直播)

2020-09-21理文 vs 愉園 香港大球場 15:00 閉門作賽
2020-09-23 冠忠南區 vs 東方龍獅 小西灣運動場 15:00 閉門作賽
2020-09-24 傑志 vs 理文 小西灣運動場 15:00 閉門作賽
2020-09-25 愉園 vs 富力R&F 小西灣運動場 閉門作賽

餘下賽程安排：

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2019/20港超夏季休賽期轉會窗消息
註：足總接納與四支退賽球隊解約後的球員轉會，並就球員註冊定下寬限期。若部分球會能於9月24日中午12時前向足總補充文件，該球員仍能符資格上陣，惟前題是舊東家願意向新球會提交轉會球員，是因疫情影響而終止合約的證明。

*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

繼續參賽球隊：
畜力R&F
In：徐宏傑（梅州客家）、杜度（和富大埔）、林恩許（傑志）、葉嘉宇（佳聯元朗）、馮慶燁（東方龍獅）
Out：梁諾恆（梅州客家）、林嘉緯（標準流浪）、白鶴、安古路（Orense SC）、利安高（北京人和）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝

傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

放棄參賽球隊：
香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

和富大埔
In：
Out：中村祐人（傑志，外借回收）、勞高、雲美亞斯、杜度（畜力R&F）、鄭子森（東方龍獅）、何振廷（傑志，外借回收）、唐道碧（東方龍獅）

佳聯元朗
In：
Out：曾至孝（愉園）、米基爾（愉園）、彭超然、王睿（台中Futuro）、陳嘉豪（傑志，外借回收）、葉嘉宇（畜力R&F）、鄭璟昊（東方龍獅，外借回收）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、鄧子均（標準流浪）、黃晉軒（標準流浪）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）

香港外流球員討論區 (34)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年7月版）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

lm

神狗會唔會太低b

留名

小將擔大旗不乏攻勢
愉園雨戰兩球負理文

周一（9月21日）下午舉行的香港超級足球聯賽，愉園足球隊首度以僅有1名外援的陣容出戰港超賽事，但亦不乏攻勢及入球機會，惟在雨戰過後以0:2不敵理文。

由於隊中外援只餘盧斯安奴出戰聯賽復賽，愉園以這位新任隊長帶領年輕球員出戰，中前場擔綱進攻的袁世傑、伍家揚、林樂賢、朱偉鈞、簡嘉亨年紀更只在18歲至21歲之間。面對盡用非本地球員名額的理文，己隊開賽僅5分鐘失守，不過，球員並無因此洩氣，而是緊守防線並伺機進攻。

站穩陣腳後，己隊開始沿邊路施襲，兩閘潘沛軒、張俊軒亦不時參與進攻，前者在24分鐘於右路「通坑渠」突破敵衛防守後橫傳，朱偉鈞在禁區外右腳叩關，對方門將橫身將球擒住。
32分鐘，理文球員右路罰球直射，鍾偉豪躍起單手托球出底線。33分鐘，簡嘉亨左路沉底傳入中路，伍家揚剷射被對方門將用腳將球閂出。

易邊再戰，雨勢加劇令己隊發揮受影響，簡嘉亨在62分鐘叩關省中對方球員，皮球反彈向己隊陣地，理文球員隨即展開反擊並形成「3打2」的局面、最終再下一城。89分鐘，伍家揚左腳射門被對方門將救出，袁世傑在補時階段射門高出，己隊遂以0:2落敗。

主教練鮑家耀賽後表示，球隊是役表現比想像中好：「起初都擔心年輕球員首度在大球場作賽會表現緊張，幸好他們很快就適應並且放膽用波。球隊訓練一直強調用波，小將也具備這方面的能力，或許此前的比賽因為有壓力，他們不能盡展所長，希望這幾仗汲取經驗後，年輕人將來面臨真正考驗時，能繼續有所表現。」

#hvaafootball #HKPL #LMHV

做咩

我驚好正

理撚佢
又唔係過人世，成日放丁圖

魚丸有無得轉場

push到幾正

成日屌無人睇香港波
有女仔幫手推動下香港波又要評頭品足

CLS 戰地記者直擊 - 港超聯閉門作賽

期待已久的港超聯終於在星期六復賽，由於疫情尚未好轉，港超聯仍舊閉門作賽，只容許工作人員及傳媒進場採訪，嚴格控制人流。筆者有幸獲得足總批准能夠進場工作，這次不妨就來擔當一下戰地記者，分享一下閉門作賽的親身經驗吧。

外流港將 機會是留給有準備的「阿Mi」
2020年09月21日 21:22

我們經常聽到的一句話︰「機會是留給有準備的人。」有誰會想到，一位朋友跟球會訂購球衣的舉動，最終竟會演變成為一個球員外流的機會？這正正就是香港女足門將吳卓蔚「阿Mi」的故事。在台灣木蘭足球聯賽勁旅台中藍鯨面臨「門將荒」之下，原本只是購買球衣的友人，突然成為了介紹人！雖然獲推薦的「阿Mi」因疫情而未能赴台試腳，但仍無礙她取得一紙半季合約，一嚐外闖滋味 ！就算今季本地女足聯賽面臨腰斬，「阿Mi」依然「停賽不停操」，盡最大努力去迎接新挑戰！
文：何彥霆

相比起傳統的試腳或跟操的途徑，「阿Mi」在疫情下亦只能透過視像會議「見工」，最後在「球后片」的幫助下，最終順利過關，坦言對製作影片不太在行的她，亦表示對獲得台中藍鯨錄用感意外︰「其實當知道我面試成功的時候，我的確很開心，因為沒有想過受疫情影響的情況下，球隊未能看見到我真人的表現，譬如實力、技術方面的水平，依然決定把我簽下，其實也是個驚喜。始終會方在我面試之前曾經講過，他們在那邊可能會先舉辦一次選拔，之後再看看有沒有合適人選，才會考慮招聘外援。其實今次是一個很特別的經驗，尤其是在疫情期間有這個機會，真的很難忘！」

「阿Mi」在等待藍鯨答覆的期間，一直也沒有跟家人提及此事，幸好最後無論是球會的決定抑或家人的反應，均是非常正面︰「最初知道有這個機會，我還未告訴家人的，因為我想確定球會真的給予一份全職球員合約給我簽，我才跟他們講。到了後來真的落實了，便打電話跟『媽咪』講，她就話︰『吓？真的嗎？你會去多久？會不會去很久都不回來？』我告訴她可能去一段時間就回來，但如果人家續約的話，就會再回去。她聽到之後其實都很替我開心，我都有告訴她，今次的機會很難得，所以她都很支持我。」

父母支持如強心針
「阿Mi」亦指，父母的支持對她而言如同強心針一樣︰「我知道父母很支持我，其實都好開心，因為他們從前可能會覺得，女生無論在香港或者其他地方也好，作為足球員可能沒有甚麼前途，他們以前不太支持我。不過到了現在看見到我有這個外流的機會，可以得到他們的支持，我真的很高興！『媽咪』立刻有幫我去買了些電話卡，她很關心我到了那邊會有東西買不到，因為我着陸後要隔離14日！」

在抵台後需要隔離14日的「阿Mi」，無法趕及日前的聯賽煞科戰上陣，因此她已將目標鎖定在盃賽身上，並藉着觀看比賽加深對隊友和對手的認識︰「無論球隊抑或自己方面也好，我要向『木蘭盃』這個盃賽進發，盡力協助球隊，希望能夠奪冠。我自己也是第一次當外援，其實都好期待，好想將自己的一切帶過去那裏，去幫助球隊，不過我知道同期有日本、泰國同美國的外援球員加入，同時也可以算是見識其他外援怎樣幫到球隊，而我都會為自己定下一些要求與目標。」

【屠俊翹陪練Keep狀態】
儘管女足聯賽於4月遇上腰斬，及後不少運動場地均面臨被封之下，由上季起已跟愉園男子隊操練的吳卓蔚，並沒有停止操練，甚至跟男子隊門將屠俊翹一起練習，確保自己不會狀態大跌︰「其實因為疫情，香港有球場被封，但我沒有停止過訓練，雖然場地有限，只可以在家裏練肌力，用啞鈴同拉力帶等道具去做，但是我一直有保持狀態。作為守門員要撲波等動作都要去球場練習，幸好有屠俊翹去幫我練，雖然訓練量一定不及藍鯨那一邊，但都要盡最大努力，保持住一個良好的狀態和心態。始終在隔離的14天都要保持狀態，可能隔離完便要立刻練一課波，就已經要去比賽！」
From:

2020年9月21日，港超聯復賽第三場波理文對愉園，係過去兩年為大家寫咗好多個港超專版嘅手足「曼頭」，佢離隊前做嘅最後一場波。好多謝佢喺「大頭」最需要人幫手嗰陣加盟，祝佢之後有更好嘅發展，去到邊都要繼續撐港超聯呀！
「曼頭」，多謝你：）
From: 我撐本地波

我哋今集節目都會搵嚟踢復賽嘅球員接受視像訪問，講下復賽嘅感受、適應比賽同恢復嘅情況等等！大家星期三8-9pm記住去 Cupid Producer 準時收看《和你港足》！

From: 和你港足

牙師

打波先嚟落雨連個天都唔鍾意你
阿祺
2020.09.21

沒有最困難，只有更困難。復賽遇上滂沱大雨彷彿是玩謝大家，但港超聯首3場復賽也順利完成了，周一這場比賽理文以2：0擊敗愉園告終，現時理文7戰13分排在榜首，新兵中村祐人首仗即士哥，的確是值得恭喜。

完成3場之後，前列5隊形勢咬緊，每一場賽果都可能影響最後爭標走勢。只可惜現階段球迷仍未能入場，只能夠利用直播觀賽，但相比起過半年間本地體育賽事取消取消再取消，足總爭取到成功復賽已經很了不起。反過來看，這17場復賽也是一個示範，未來各體育賽事想復賽是否可以借鏡足總做法和政府商量，又或者政府借足總這17場賽事作試驗，看看如何陸續恢復本地及國際賽事在港上演。

從前的廣告有一句經典對白，「打波先嚟落雨，唔通連個天都唔鍾意我」，廣告內容不用詳述，有心人自然記得。在此更加記得最尾一句，「生命滿希望，前路由我創」，港超聯在這麼惡劣的情況下仍可復賽，成為本地碩果僅存的體育賽事，球圈中人不單是為了其他甲乙丙組足球及新一季港超聯賽努力，也是用行動證明本地體育界仍有強大生命力，可以谷底翻生。望住風雨驚雷，想像雨後彩虹，想像球迷重新入場享受比賽的日子，即使在難捱的日子，仍然要有盼望。

From: 體記隨筆

主教練陳曉明承認，今仗是教練生涯最難應付一戰，難得的是球員能夠克服逆境邁向勝利：「大家都知道復賽只得2星期準備，而且3日後又要對傑志，作為教練，要在留力與否之間作取捨是非常困難。」他承認升上榜首後，對球隊有正面鼓勵，增加了信心去迎接未來的挑戰。
From: 理文fb

CLS 場內短打20200921：港超復賽
運動公社Sportscommune

港超復賽：東方勝傑志但一傑志球員最亮眼？富力痛失兩分反映什麼細節可能有問題？

猶大要等5年先踢到支那隊？

復賽咁密係球員死先定職員死先

佢之前都無踢過任何國家隊
如果佢呀爺/老豆係喺支那出世（不包括港澳台），就應該唔洗等5年
不過首先佢要拎咗支那國籍
有錯請指正

他又透露球會正辦理取得中國國籍的手續，稱球會正按中國足協的規定辦理手續。在香港出生、其後移居英國的戴偉浚擁有香港及英國護照，惟中國公民不容許擁有雙重國籍，意味戴偉浚或需放棄原有身分。
From: 明報
不過關港足q事咩

考驗緊邊隊體力流放做得好啲

Av堅 屯兵又蠃

改正 應該係呀爺/老豆個輩

原來球棍堅一早料到呢一刻

行得太前

為代表國家隊放棄BC?

佢收撚皮啦
屯完咪又係出嗰11個 垃圾

屌，堂堂中國人做乜要英國護照
利申有BC

就算歸化都唔會依家

21歳大把世界，係中超打起可以去歐洲，依家放棄BC正傻仔

咁識諗就唔會做支那仔啦，最好快d放棄BC做一世中超球皇

踢得一兩場就畀啲入籍鬼取代啦
支國玩入籍鬼狼過全世界

仲衰過蘇蛇
30幾人都係死用個10幾個

支持黃冠聰屌打藍區

李家豪係咪被堅爸放棄咗

還我Tiger
還我茄子
還我晉銘
還我.....

係，已離隊

馬逢國哭訴：政府無積極援助演藝界 有官員叫業界申領綜援

條友啱啱訓醒？

喊呢招已經無用啦

小西灣 大球場好心就放球迷入去啦

一排一個都坐唔爆啦

【Preview － 冠忠藍區 對 東方龍獅】

踢完富力R&F只是短短三日時間，冠忠藍區明午又再次出戰港超聯復賽，對手是東方龍獅。

憑佐佐木周在補時階段射入罰球，協助球隊從富力R&F身上取回一分，目前以8分位列聯賽第五位。主教練兼球員列文盛讚球員永不放棄精神，才可以保持不敗。

「球隊在上場對富力R&F中，學習到要保持信心及鬥志至最後一刻，而且並不是只看賽果，最重要專注球隊的表現。球隊在攻守上做得不錯，但仍然有改進的地方，至於球員亦跟足教練團的指示，在比賽中百分百付出，這是我感到欣喜的地方。」列文說。

列文亦特別感謝教練團隊的協助，令到他的工作變得容易，他表示：「首先要多謝教練團隊貝可泓、沈國輝、王子謙及史必的協助，我們一起工作及每日進行溝通﹐才可以讓我身兼球員及教練的角色變成事實，目前球隊陣容處於交替期間，犯錯在所難免，但我們會盡力將球隊的風格展現給廣大球迷。」
From: 冠忠藍區fb

前幾日落完大雨
小鳩灣啲排水咁差
點撚樣踢啊

潘沛軒：全隊合作好做到攻守一致

港超聯賽復賽後愉園首場賽事，是周一（9月21日）下午作客0:2不敵理文之役，己隊在這場比賽首次攻門由右閘潘沛軒策動，他說全隊球員在場上做到攻、守一致，是球隊在上半場得以組織具威脅攻門的原因。

愉園是役上半場不乏攻勢，甚至能攻入對方腹地，球隊首次攻門就是由潘沛軒所策動，雖然司職右閘，但原為進攻球員的他積極助攻、敢於突破敵衛防守。「比賽剛開始時我表現拘謹，但入局後開始敢於發揮、多上前參與進攻，希望有所貢獻。」他說，場上隊友們不論攻、守，都能保持隊型和積極性，因此組織了若干有威脅的攻勢：「正是因為大家發揮了團隊精神及有好的位置感，才能有流暢的組織，甚至差點就入球。」
From: 愉園fb

聽講傑志收費直播方面會有安排
唔知係退錢定係下季補返

估計賽果：

南區0:2彿山
傑志3:2理文
愉園0:0畜力

講起又講
D季票都唔知點計

兩回事黎喎
如果一個聯賽要靠女先多人睇 我寧願唔睇

上場好似冇正選 賣菜

退錢/下季繼續用

隨著2019冠狀病毒疫情逐漸走向緩和，2019/20港超聯賽終定於9月19日在有條件的情況下重新開賽，但形式將改為在中立場上閉門舉行，其中傑志有4場原定的主場聯賽因此而受影響。在考慮廣泛球迷的利益後，傑志將自動順延所有「2019/20傑志港超聯主場換票證」(下稱2019/20換票證)至2020/21球季使用；同時，亦歡迎會員在指定時間內辦理退票手續，詳情如下：

• 藍浪一家球迷會會員可於2020年10月31日前帶同2019/20換票證及會員證親臨賽馬會傑志中心申請退款，如選擇順延或逾期未辦理退票手續的會員，持有的2019/20換票證將自動順延至2020/21球季使用。
• 每名「白金會籍」及「傳承會籍」會員最多只可申請4張2019/20換票證退款；每名「傑迷會籍」會員只可申請1張2019/20換票證退款。
• 每名成人會員的每張2019/20換票證退款額為HK$100，而每名學生及長者會籍的每張2019/20換票證退款額為HK$40。
• 如會員未能親臨登記，可授權他人攜同(1)2019/20換票證 (2)會員證副本 (3)會員的身份證副本 以及授權信辦理退款。

為感謝會員的體諒及支持，選擇順延2019/20換票證的球迷將可以9折優惠價購買2020/21球衣，主場/作客各可購一件*。

*只適用於賽馬會傑志商品店及傑志期間限定店
*優惠期至30/11/2020
*請出示有效的藍浪一家會員證

如有任何疑問，請致電28389326或電郵到fans@kitchee.com查詢。

Best Regards,
Blue Wave
藍浪一家

尾場00難d下話？

港超聯 冠忠南區繼續阻頭阻勢？
2020年09月22日 19:25

「中銀人壽香港超級聯賽」今午3時於小西灣運動場上演惡鬥，由冠忠南區硬撼東方龍獅。冠忠南區復賽後首仗最後一刻逼和富力R&F，可見球隊經歷陣容變動之後，戰力未減；東方龍獅上仗拿下關鍵3分，保持爭標機會，今仗必乘勝追擊，兩軍駁火必有好戲。

冠忠南區靠新兵佐佐木周補時階段罰球建功，以2比2逼和富力R&F，雖然只獲1分，但主教練列文強調結果並非最重要：「我哋喺比賽中學到要保持信念，堅持奮鬥至最後一刻嘅重要性。」總結球隊表現，列文對球員場上執行力感滿意，惟仍有不少環節可以改進。

列文繼續信任年輕球員
這位南區新帥上仗親自上陣踢足全場，列文解釋之所以能身兼球員及主教練兩職，多得教練團支持：「要多謝貝可泓、王子謙、沈國輝同史必一齊合作，我先可以邊踢邊教。」列文認為只要有足夠時間，大家就會見到球隊的踢法風格。除積施利今仗要坐波監外，列文透露隊內一兩名球員有輕傷在身，幸情況未算嚴重。上仗鄭進泓及叢振洪等小將均獲上陣機會，列文表示對隊內所有球員抱有信心，未來亦會繼續給年輕球員機會。

正處3線作戰的東方龍獅，復賽頭炮以2比1擊敗爭標勁敵傑志，主教練李志堅認為能振奮士氣：「傑志係其中一個競爭對手，我哋攞3分嘅同時，佢哋都失3分，對我哋嚟講係行前多一步。」隨着富力R&F失分，東方爭標形勢變好，但「堅Sir」認為仍處於被動狀態，現階段繼續專注搶分才是最重要。

梁振邦：狀態逐步提升緊
經歷上場硬仗後，東方龍獅隊長梁振邦坦承仍未達十足狀態，但已逐步改善：「感覺到踢完上場後，狀態開始升緊，呢兩日練波有番啲比賽感覺。」「堅Sir」亦認為復賽初期，球員狀態難免未達最佳，各隊實力亦因此拉近，故今仗務必小心行軍。
From:

港超聯│周四撼理文不容有失 朱志光認傑志形勢被動

港超聯復賽首戰不敵東方龍獅的傑志，周四於小西灣運動場鬥榜首理文，如傑志要保住爭標機會，此戰不容有失。主教練朱志今日進行網上賽前記招時表示，餘下賽事不多，分數接近，形勢緊湊，球隊可做是打好每場。傑志賽前收到好消息，上場傷出的隊長黃洋已復操，今仗可候命。

傑志不敵東方後，球隊隨即復操準備周四對理文，朱志光今午透過網上平台接受傳媒訪問時透露首戰輸波後，縱踢少場，失分較多，惟前列隊分數其實相當接近，爭標形勢緊湊：「上場輸波未有影響士氣，球員在操練中展示出好好鬥志，餘下賽事不多，分數接近，每場甚麼事情也可能發生，任何一隊也有機會失分；不理對手，首要打好每一場，以現時形勢分析是被動，但始終要面對。」

隊長黃洋上場膝傷被抬離場，朱志光表示黃洋傷勢未有預期般嚴重，日前已復操，至於周四是否上陣，要視乎明日情況，就算對理文避戰，下場對冠忠南區的菁英盃決賽可以候命。此外，傑志守衞李毅凱上場領黃，累計五黃，對理文要停賽，而傑志中路還有杜馬思及朴俊炯等球員可作替補，兵源調動問題不大。
From: 蘋果

曾昭達：萬眾一心 結束停擺
達之「曾」言
2020年9月22日 下午7:01

經過漫長的停擺，港超聯終於復賽！即使必須嚴格遵照一系列的防疫措施，但對於球隊運作漸漸恢復正常，球隊上下無不感到高興。

由足總公佈復賽安排起計，各隊大概有兩星期時間作準備。然而，球員在過去6個月缺乏正式操練，體能難以一下子提升至比賽水平；若然催谷過度，球員肌肉尚未適應高運動量，受傷風險亦會因而增加。由於訓練時間不足，教練團隊只能盡量平衡運動量及休息。

為保障球員健康，除了戴口罩、經常以酒精搓手液消毒雙手及其他基本消毒工作外，球隊每星期亦會為職球員安排一至兩次毒病檢測。由於各支隊伍落力配合，加上有康文署、衛生署及足總職員的協助，各項防疫工作在執行上也頗為順暢。

另一邊廂，亞洲足協早前宣佈取消本屆亞協盃賽事，而亞冠賽事卻繼續舉行，這個決定實在令人意想不到。事實上，今年的情況可謂百年難得一遇，還望疫情盡快過去，讓球圈以至大家的正常生活早日恢復正常吧！

《元朗足球會將繼續管理地區青少年球隊》

香港足球總會正式通知本會，來屆繼續管理《賽馬會青少年足球發展計劃》九支元朗青少年梯隊🎊我哋將一如以往，繼續做好元朗區青訓💪🏼

選拔詳情容後公佈🙏🏼
希望大家多多支持❤️

#元朗足球會 #元朗青年軍 #賽馬會青少年足球發展計劃

冇見大半年，《BreakThrough我撐港超聯精華》節目終於再同大家見面啦！今集係【第25集】，喺今集主持人兼策劃Kannas胡恩晴，會同大家睇番「中銀人壽香港超級聯賽」復賽嘅頭3場賽事，3場戰情各有各嘅激法，值得大家花少少時間去片重溫。

From: 我撐本地波

直覺

信光手足

對魚丸贏硬啦
唔贏我即刻買3d printer印光手足雕像

📣 娛樂台直播預告📣
體育節目 - 《和你港足》星期三又同大家見面啦！
今集嘉賓係張志勇，呢名高大中堅過往曾效力多支本地球隊，包括：和富大埔、晨曦、元朗、南華、香港飛馬，代表作就一定係2018年以隊長身份帶領港隊出戰第40屆省港盃，重奪失落五年的省港盃，季後更因出色表現當選香港足球明星選舉明星十一人，由佢分享代表香港隊嘅感受就最適合不過！
大家有咩問題想問呀勇，就快啲留言啦！

南區備戰明日對東方龍獅
中場陳肇鈞：
各球員緊守崗位及團結,
可以在任何球隊身上取到分！

港超聯復賽首戰逼和富力R&F的冠忠南區，繼續備戰明日挑戰榜首東方龍獅，上場有不俗表現的南區中場陳肇鈞，今日接受訪問時表示：停賽半年之後對於球員來說，只有兩星期操練去準備復賽,的確是不足及困難，之前即使在家居練習，在強度上始終不夠。並自評上場表現一般，在傳送上可以做得更好，始終太耐冇比賽，希望盡快重拾比賽感覺。至於第一場復賽, 大家都執行到賽前部署，先做好防守，球隊表現的確有驚喜，尤其幾位年青球員落場交到貨，故此能夠逼和對手，搶得一分。

對於與新教練列文的合作，Philip仔稱：列文善於與球員溝通，並且了解球員，同時他亦承傳了前教練鄭兆聰的某些戰術打法，希望之後繼續為大家帶來驚喜。
至於明日對東方龍獅的賽事，Philip 稱：以現時冠忠南區的人腳,的確無條件應付多條戰線，雖然牌面上不及對手，希望年青球員把握上陣機會去証明自己,正如上場對富力一樣，各球員緊守崗位及團結, 相信可以在任何球隊身上取到分，並以現時的比賽準備新球季, 最重要是享受每一場賽事。
-----------------------------------------------------
中銀人壽香港超級聯賽
冠忠南區 vs 東方龍獅
日期：23/09/2020
時間：15:00
場地：小西灣運動場（閉門進行）

講嘢公道左啲

好似前幾日係街市賣菜跣親

Lm

CLS 萬人空巷睇港超?!
西波達人 Westball Master (淺談富力R&F既亞洲賽資格嘅作者)

我最期待既聯賽港超聯終於返黎啦! 三場比賽東方對傑志﹑富力R&F對南區﹑理文對愉園都分別係19-21/9上演。雖然得短短兩個禮拜既備戰時間，但六支球隊既表現都唔失禮。不過筆者想講既唔係呢三場波有幾咁精彩，而係想講下呢三場波既觀看人數。

有啲嘢睇吓

佢都幾特登下

請支持拜仁霍出場權利！

唔係契仔咩

梁國雄議員

🚎 🆚 🦁
3.0 3.6 2.1
🚎 0/+0.5 1.95 1.85
3/3.5球 1.975 1.825

再5:1多次

梁振邦：對手拚搏不能大意
2020-09-23 04:24:04

南區對東方的港超複賽即將舉行，東方在賽前舉行網上記者會，談及球隊目前的狀態及爭標形勢。東方主帥李志堅表示，首仗全取三分對士氣有很大幫助，但目前爭冠形勢仍然屬於較被動的狀態，不過也算是在爭標路上走前了一步。隊長梁振邦則表示，目前狀態仍然不足，但大家都在比賽中找尋感覺，他特別提及南區復賽首仗表現，他認為南區球員年輕有活力又拚搏，他提醒隊友要留意這一個情況，不能有所大意。

李志堅在談及首場勝仗時表示，複賽首戰便取勝對士氣有幫助，加上擊敗的對手傑志亦是爭冠對手之一，這就表示自己搶得3分的同時，對手失去3分，加上富力首仗亦賽和失分，目前形勢在數字上的確比之前好，但目前己隊爭冠形勢仍然屬於被動狀態，不過也可說是在爭冠路上行前多一步。談到球隊狀態，他表示不是踢一場比賽就能恢復狀態，但也能讓球員更認清自己的情況。談到對手南區，李志堅認為雖然球員能力有高低，但在狀態成疑下分野便會收窄，對方用年輕球員有活力沒包袱反而更能放開懷抱踢球。東方隊長梁振邦也提醒隊友要提防南區的拚搏表現，不能輕敵鬆懈。

南區首仗逼和富力R&F取得重要一分，領隊貝可泓賽後表示，只求球員做好自己，他認為球員都已達成目標。門將謝德謙亦讚揚一眾年輕球員發揮出色，更點名讚揚鄭進泓於比賽尾段搏得罰球，令球隊最終搶回一分。
From: 大公報

搵黃洋大哥打中堅算

睇復操後相片 都有見到洛迪古斯同霍賓仁 但註冊又無份

我懷疑洛9之前唔肯減人工
會雪到下季先注返/完季走

咁呢幾個月都係白蝕比佢
除非有計出場費同入球費

咁BF呢

現實： 韓仔+艾里奧

CLS 球星安永佳跑步心得 型格夜跑造型 實用時尚兼備

對於忙碌的香港人來說，白天總是營營役役地上班，有開工，無收工。想多做運動，改善健康與體重？在家附近夜跑，可能是一條出路。在街頭跑步，一身衣著造型，當然要「見得人」。時下流行什麼跑步裝束？如何穿搭得有型又實用？傑志體育會的現役足球員Matthew Orr（安永佳）以一身有型街跑look跟大家分享個人跑步習慣。

場場關鍵鬥到最後
作者 : 陳偉豪

港超聯首場復賽，上星期六經已在將軍澳運動場閉門上演，兩支爭標球隊東方龍獅和傑志實力旗鼓相當，兩隊都有受新球員上陣限制影響，雖然東方龍獅有費蘭度、亞歴斯祖和劉學銘三人不能上陣，但前線盧卡斯、辛祖和艾華頓這個三叉戟組合攻力依然強勁，不過雙方球員明顯受休戰太長所影響，整場比賽節奏都較慢，最終東方憑下半場後備入替的鍾偉強接應利馬長傳射入奠定性一球，球隊順利全取三分，目前12分排聯賽次位，比第4位的傑志多2份但多踢1場，爭標形勢較為被動。

至於傑志方面，中場基爾頓雖然個人能力強，但今場在中後場做駁腳居多，侵略性欠奉，前線高美斯在欠缺輸送的情況下，亦難找到射門機會，單靠兩邊傳中波亦難佔優，所以輸波亦無可厚非。領隊朱sir今仗作出很多新嘗試，首先是派上年輕小將陳晉一取代蘇沙出任正選，效果不錯，下半場一記禁區頂射門可惜中柱彈出，未能轉化成入球，整體表現值得一讚。

其後球隊在下半場中段亦換上鄭展龍和彭林林兩名年輕球員加強前線活力，雖然最終未能為球隊追平，但傑志逐步將球隊年輕化此舉實屬明智，對球隊長遠發展有正面幫助。

六支復賽球隊已相繼露面，剛以2:0擊敗愉園升上榜首的理文，前線擁有亞哥斯達、尼迪利和基華尼頓外，亦有新加盟的中村佑人和佐迪兩位入籍球員，進攻依然有保證，至於東方和富力人腳比較充裕，在緊密賽程下可作輪換替補而略為佔優，今季聯賽爭奪激烈，每場比賽結果都非常關鍵，很大可能鬥到最後一刻才能定出今屆冠軍。
From: 蘋果

Happy Birthday, Dani!

From: 傑志fb

「中銀人壽香港超級聯賽」復賽第4日賽事，周三(23日)1500喺小西灣運動場舉行，由冠忠南區對東方龍獅。冠忠南區首戰就畀到支持者驚喜，同爭標熱門之一嘅富力R&F踢成2比2，新兵佐佐木周更加有搶鏡嘅演出，今場面對另一爭霸分子東方龍獅，唔知會唔會又阻頭阻勢呢？

今場為各位球迷朋友講波嘅，係「全能評述」邢安邦，同埋「大頭」，大家睇直播期間，記得揀埋「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」呀！
From: 我撐本地波

簡嘉亨：比賽後我收到超過廿個鼓勵短訊

巴基斯坦裔球員簡嘉亨，在周一（9月21日）愉園對理文的聯賽正選上陣，首次擔正即踢足全場，其親友不少都透過直播觀戰，他在賽後稱送到很多人傳來短訊作鼓勵。

在去年12月球隊作客廣州對富力R&F之役，簡嘉亨曾後備上陣，而前日之戰則是他首次在香港出戰港超聯賽，雖然閉門作賽下其親友未能現場見證，但小伙子還是因為在香港大球場亮相而快樂：「第一次在大球場比賽，是很好的經驗，而且我從心底裡感覺跟此前不同，因為我知道復賽是證明自己能力、爭取上陣的機會。」

他說，球隊久疏戰陣下，球員在開賽初段表現緊張，自己也在20分鐘後開始適應比賽節奏：「我放膽用波、推進，按一貫的踢法作賽，表現也不太差，希望往後有更多比賽機會，為球隊作貢獻。」

更令簡嘉亨窩心的是，親友們在比賽後都送上鼓勵：「比賽後我打開手機，從社交媒體或通訊軟件收到超過20人傳來的鼓勵訊息，說『我們有看直播，你踢得不錯』、『繼續努力』、『保持進步』，還有以往的教練稱傳媒認可我的表現，這些都是我繼續努力的動力。」
From: 愉園fb

39歲了

藍區逞強 東方冠軍夢碎

有左閘勁過丹尼未

朱sir新一年繼續虐老

今日南區定東方？

藍區對東方

邊隊實力勁啲

含淚撐堅堅

真

曉明sir要加油

東方

含淚都唔想撐

Agree

球棍好難撐得落手

4.75 4.2 1.55
+1 1.85 1.95

呢樣真

[GK] 葉鴻輝 1
迪高 3
基頓 5
翟廷峯 6
李嘉耀 8
盧卡斯 9
辛祖 10
梁振邦 16
梁冠聰 17
黃梓浩 30
利馬 88

[GK] 曾文輝 99
艾華頓 11
黃威 23
唐道碧 24
陳浩瑋 27
茹子楠 42
鍾偉強 80

1 蔡子濤 [GK]
4 川瀨浩太
7 史提芬
8 劉浩霖
11 佐佐木周
12 許宏鋒
13 陳廣豪
20 比圖
21 叢振洪
22 鄭進泓
34 陳港斌

29 謝德謙 [GK]
6 列文
14 夏志明
16 陳肇鈞
26 陳凱柏
30 黃獻中

買邊隊

裁判員: 庾建峯
助理裁判員1: 邱梓洋
助理裁判員2: 鄒贊琛
後備裁判員: 黃偉倫

南區留力菁英盃

爛區裂紋讓賽？

無良柏：我要盃呀，盃呀

終於冇黑警

南區得6個後備

咁嘅正選，但高佬連後備都無。
慘

夠疆出嚟吹未
剩係識縮埋

其實都冇觀眾 佢驚咩

可能有呢

2002年6月12日至2002年6月25日 第729期

多元化活動 助青少年發展領導才能

東九龍總區總部最近舉辦香港青年獎勵計劃文化交流營，安排四十四名青少年到廣州國防教育軍事訓練基地接受為期四天的訓練。
香港青年獎勵計劃是一個幫助年齡介乎十四至二十五歲青少年的計劃，旨在透過舉辦各種有益身心的活動，發展青少年的領導才能。而文化交流營是其中一個招募更多青少年參加香港青年獎勵計劃的活動，交流營結束後，其中二十三人成為銅章參加者，另十二人則成為銀章參加者。

其中一名參加文化交流營的年青人羅義深說：「這個為期四天的訓練令我們獲益良多，有助我們進一步提升領導技巧、耐性及團隊精神。」

另一名參加者鄒贊琛補充：「最令我留下深刻印象的是基地內的戶外活動，包括戰爭遊戲及步行前往防空洞的行程等，這些活動均挑戰參加者的體能、決心、勇氣及隊員之間的互信。」

支持東方

點知佢 佢就表示錢已袋理撚得你

呢啲鳩營基本上香港每個青少年細個都會去一次

🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇬🇧 🇹🇼 🇭🇰 🇭🇰

🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷
🇭🇰 🇧🇷 🇧🇷
🇧🇷
🚎 VS 🦁
🇧🇷
🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇯🇵
🇭🇰 🇧🇷 🇯🇵 🇦🇺 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇵🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰

真係好耐無聽牙邦講波

賣菜啲長傳

斬得差過中國輝咁多

真係幾好

出風水龍

今場講波好尷

唔洗牌？

你坐後備啦

蔡子濤救波

陣間入嚟救世

開波略慢，唔夠尋日啲波爽

睇黎場波太閪 無人睇

辛祖傷傷地

獻世咋

Goal

啲姿勢

東方Lucas 1-0

南區都幾hea

前面全部自己波啦 廢堅撚洗教咩

D鬼屈高屈大份真係難救

救港呀

佢無戰術ga

列文：我去換衫了

爛區真係幾撚hea下
好似11個阿伯係度散步咁

藍區擺明送3分畀人迫害白面光

蔡子滔

不外乎分邊兩翼斬中, 叫傻邦做埋教練好過

港超大把左閘勁過佢

交比曉明蛇證明自己

買撚晒啲頂級外援
擺明就唔想諗戰術啦

專心啲啦藍區

牙fred

Lucas差啲兩粒

風水龍nice save

反開大佬都忍唔住講，佢講波之後好似勁左

同佢賣菜有啲關係啦

蔡子濤練靶大賽

風水龍幾勁

3300人睇緊

你老味

控鳩佢

Feel到牙輝有講粗口

粗口輝：「你老味！」

個數係累積

未出界

Lucas傷了

史提芬成日收返中間好咩

個節奏慢到

快手入多球啦 av堅

有藍區 有西波

南區請我教好過啦 都唔知打乜尻
利申 摩佬個仔

上盤叫糊！

Noted with thanks

打433防守 防線收後 就夠打啦 反正都係斬入去
都唔知喺度傳乜撚嘢

世界豪呢球出得幾靚

輝

輝靚救

牙輝

Fai

邊個講屌你個老母

HT 東方1-0

小西灣收音

大頭：真係著火呀個背脊

牙輝同基頓密密斟

好近公司
想出去睇

上天橋睇囉柚

CLS 【港超聯戰術筆記】東方龍獅2-1傑志 19/20 港超第13輪
本地足球分析

事隔半年，港超聯終於復賽。港析足球除了會製作本地賽事比賽分析片段，亦會於Fanpiece 撰寫本地賽事戰術筆記，與支持本地波的球迷分享對本地賽事的戰術觀察。希望球迷在欣賞球員技術的同時，亦可以多點欣賞雙方主帥的戰術交鋒。

好撚吸引
今日經理仲要冇返
走咗都冇人理

去囉 我打去你公司報串

藍區一再逞強

藍區同球棍不了
如果係理文可能真係會偷偷哋落去睇一陣

Lucas傷出了

赤腳行

肥鳩決賽出到？

咁都無PK

風水濤

大頭：好嘢嚟ga陳凱柏

陳凱柏幾勁

仲未死既

【三浦知良闊別13年再踢J1】

三浦知良今晚正如賽前預測，將會喺J1作客對川崎前鋒一戰上陣，係自2007年12月1號對浦和紅鑽一戰之後，事隔4,680日再次喺J1上陣，而佢亦以53歲6個月28日年紀打破中山雅史嘅最年長J1聯賽上陣球員紀錄，亦相信係足球史上首名喺5個年代都喺職業頂級聯賽上陣嘅球員。至於中村俊輔同松井大輔兩名前國腳亦正選上陣，3名老將夾埋合共134歲進攻組合。另外川崎前鋒嘅中村憲剛亦喺今季首次正選上陣，令呢場比賽再添一層復古味。

圖片：Jリーグ

邊個再笑kitchild用39歲丹尼

希望你出黎後場波冇咁西

場波閪到 節奏又慢 面對面都比失 老實講隔咗咁成大半年 得理文踢落係爽 節奏快 有戰術睇下 陳sir真係應記一功 垃圾堅渣住咁多勁人係手都踢得咁閪

咁都出界

場波同踢學界無分別
個個對腳都無力
不停傳畀對面

屌你老母閪

咁都冇foul?

Typical hk ball

突然呢幾個腳搓得幾好

藍區啲青訓幾高汁

川崎讓兩球仲有79水
唔撚all in都唔撚係人

初盤1.87入左

悶到大頭同牙邦互串

專train嚟踢南區閪波

優良傳統

垃圾堅咪撚教啦
都唔知踢乜鳩

肥彭踢波都藍區化

椰子： 後防唔好失波，有波比中埸，中埸長傳比前鋒，前面就自己搞la

睇咗咁多年波
係得港超先會個波前後場係咁飛來飛去

流星雨

英甲都係

不過人地快好多

下季有戰術啦 7號戰術

靚救

和波子濤就motm

上季伊高 今季垃王 下季費蘭度

+3

FT 東方1-0

八巴十鬼陣

臨尾藍區做乜鳩

睇到訓撚著
係咁傳失
啲波係咁彈嚟彈去

球棍堅本場換人數目：3

球球都控到九丈遠，踢乜鳩

屌你老母 垃圾廢堅
真係咪撚教啦 你閪識教波咩
係度呃飯食

悶到

又贏 吹咩

負碌足球

棍波又然
冠軍在望了

From Fb: 巴基斯坦足總已經留意咗簡嘉亨一段時間 , 亦有對佢游說. 包括利用海外巴裔球員及商人網絡 , 幫助佢喺歐洲發展作利誘. 不過簡嘉亨堅持要代表香港

g持

Respect

【#港超 復賽首戰小西灣】 冠忠南區 0-1 東方龍獅

盧卡斯一箭定江山，協助東方龍獅以一球取勝。

⚽️入球球員：

-東方龍獅
盧卡斯 13'

From: 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

Yes respect

依家鬥長線，基本上拎三分就係爭冠行前一步唔使理過程
同盧卡斯傷影響攻力

港超聯 盧卡斯一球奠勝 東方龍獅重登榜首
09月23日(三) 16:57

「中銀人壽香港超級聯賽」周三（23日）於小西灣運動場上演復賽第4戰，結果東方龍獅靠盧卡斯上半場「一箭定江山」，以1比0小勝派出多位年輕球員應戰的冠忠南區，賽後成功攀上積分榜首席。

上仗勇戰至最後逼和富力R&F的冠忠南區，今仗正選陣容作出5個調動，派出蔡子濤、鄭進泓及叢振洪等年輕球員擔正，開賽初段，冠忠南區一度成功於對手半場組織攻勢，但未能造成太大威脅。相反主動縮後的東方龍獅，看清場上形勢之後，開始發動勢利反擊，11分鐘，黃梓浩斬入禁區，盧卡斯力壓比圖衝頂，可惜被蔡子濤化解。兩分鐘後東方龍獅再接再厲，辛祖右路傳中，利馬頭槌二傳，門前埋伏的盧卡斯成功頂入，三位森巴兵的漂亮配合，為東方龍獅早段取得1比0領先優勢。落後的冠忠南區未有束手就擒，18分鐘小將「沙維」鄭進泓個人殺入禁區起腳，可惜被東方龍獅守衞擋下。臨完半場前，比圖接應角球頭槌攻門，被葉鴻輝飛身撲出，冠忠南區未能於半場前扳平比數。

下半場初段雖然冠忠南區先後換入列文、夏志明等主力，但東方龍獅繼續控制大局。52分鐘東方龍獅黃梓浩禁區內被鄭俊弘推跌，不過球證並沒有表示。1分鐘之後，後備換入的艾華頓禁區內連番施射，都被冠忠南區後衞川瀬浩大擋出。55分鐘，艾華頓再次利用速度從右路爆破，推大位左腳勁射高出。比賽之後進入膠著狀態，65分鐘東方龍獅鐘偉強一記右路禁區頂遠射，惟未能威脅門將葉鴻輝。69分鐘，南區終於成功攻門，陳廣豪接應自由球禁區內頂高。87分鐘，基頓和辛祖分別接應角球攻門，不過均敵不過蔡子濤的「十指關」。最終下半場雙方再沒有入球，東方龍獅維持1比0勝局，復賽後取得兩連勝，以15分暫時壓過理文升上榜首，至於冠忠南區則以8分排在第5位。
From:

艾華頓都傷傷地

巴打 我留意左你好耐

寧願佢外流
過幾年唔知仲有無香港隊

巴基斯坦近呢幾年連首圈世界盃外圍賽都過唔到

藍區出副選都淨係贏到1球，睇黎冠軍都係畜力

港超觀眾應該明白 😂😂😂

From: 現場睇

咪燈啦，如果畜力贏唔到又嗌唔玩架

上年精液盃藍區對畜力喺旺角擔住遮睇波

巴基斯坦足球好唔到去邊度 最成功個一個列文都去左港超搵食

【丹尼：如何保持體能狀態是爭冠的重要因素】

傑志即將面對理文，今天踏入39歲的丹尼形容是役的重要性不言而喻：「明天我們必須取勝，否則很難再取得聯賽冠軍。其實在這短暫的賽期，每一場都非常重要。上一次聯賽對理文時，我們踢得很艱辛。得到上次的經驗，我們知道該如何做，希望在明天一戰取勝。這個復賽期很短，如何保持體能狀態，避免受傷，是爭冠的重要因素。」

再問道勝仗會否是他的生日禮物，他打趣說：「我只想取勝，生日禮物只是額外的事。我仍然期望競爭，我在這裏很長期間，當中奪得過不少冠軍，我不明白如何不爭勝，這是我們該做的事。」

最後，他分享如何在這段時間保持身體狀態：「我們必須捉緊訓練時間，訓練後盡快休息，生活作息要像職業足球員，注重飲食，睡覺要充足，避免讓自己受傷。這確實是對每一位球員的挑戰，球迷或許看慣球員一周雙賽，但我們不像英超般有很多資源去讓身體復原。我們六隊都面對著這個情況，所以是公平的。」

___________________________________
中銀人壽香港超級聯賽 BOC Life Hong Kong Premier League
傑志 Kitchee vs 理文 Lee Man
日期 Date：24/09/2020
時間 Time：15:00
地點 Venue：小西灣運動場 Siu Sai Wan Sports Ground
東網免費直播
(閉門作賽 Behind Closed Door)
#HKPL
#wearekitchee
#突破界限
#Beyondthelimts

有東方球迷在場外的天橋打氣。

東方主帥李志堅就直言最重要是全取3分重返榜首，又解釋只用兩次機會換入3名球員的原因：「球隊一直未能再入一球，自己都很擔心被對手入球，所以我換人都有制肘，始終不太想郁動防守線。」他又指球隊爭標有一定形勢，但仍要寄望理文及富力失分：「我們不會再對理文，但會對一次富力，他們亦有一場比賽，到時當然希望他們會一起失分。不過我暫時覺得理文會較好形勢，陣容比較完整之餘亦開局較順。富力就上場失了分，而且門將又要停賽。」

65分鐘東方龍獅鐘偉強一記右路禁區頂遠射，惟未能威脅門將葉鴻輝。
垃圾on. 99

雖然南區今日全失3分，但教練貝可泓對球隊表現未有太大微言：「球隊比上場已經有進步，但當然還有很多進步空間，例如進攻仍有很多細節需要改善。」南區今仗有叢振洪、蔡子濤及鄭進泓3名U22球員正選，陳凱柏及黃獻中亦先後上陣，貝可泓明言是為下周日的菁英盃決賽備戰：「我們這兩場都有安排小將上陣去確保他們有足夠狀態，他們的發揮的確很好，相信完成兩場賽事的信心都增強不少。」今仗年僅19歲的鄭進泓踢足全場，在中場的表現甚為淡定，當中上半場有一次防守更成功力阻比自己重3分1的盧卡斯前進。後備入替的陳凱柏在左路防守同樣頗穩健，落腳剷球的時間甚準。

但要數5名U22球員中最搶鏡的，必定是門將蔡子濤。這名去年省港盃港隊功臣今場至少救出4球必入球，令球隊全場受壓下只失1球。雖然他直言大半年沒有正式比賽下要回復狀態有難度，但經過今場後自信增強不少：「我感覺自己表現太差，當然有東西要繼續進步和改善，加上始終都是輸了，但表現還算滿意。」
From: 體路

決賽一樣

算係咁

南區小將表現出眾 達備戰菁英盃目標
南區縱落敗，但小將蔡子濤高飛低撲，於白線前力挽狂瀾，賽後他受訪時坦言對表現感到滿意。「始終球隊輸波，感覺還好吧。可是自覺表現不差，雖有進步的地方，但踢畢今戰後信心大增，下周日（菁英盃決賽）會盡力。」蔡子濤又稱，球隊狀態未足，但希望能保持團結，「就算輸，都要咬住」。

隊中一眾年青球員表現絕不失禮，南區領隊貝可泓也承認，球隊希望多派菁英盃適齡球員上陣，確保小將能提升狀態，以應對菁英盃決賽。「他們都發揮得很好，算是達到了球隊的目標。雖然球隊進攻上不太理想，但整體正在進步。」南區復賽大軍僅得18人，因積施利「坐波監」，今場後備名單更只剩6人。貝可泓透露，球隊「已沒有其他選擇」，相信此人腳足夠應付復賽。

李志堅談聯賽假想敵 理文富力上榜
東方下半場久未取得「燕梳球」，主帥李志堅指曾為指感到相當擔心，惟全取3分的結果勝於一切。「球隊尾段又要谷、又要縮，也未能按計劃盡用換人名額，這些都跟只領先一球有關。」談及爭標的「最大假想敵」，李志堅指理文人腳充沛、開局順利；富力雖有實力，但受上仗失分打擊、正選門將亦需停賽，相信兩隊稍後互撼，東方定能從中獲益，「我最想當然是兩隊都失分，但關鍵仍是聯賽煞科鬥富力一戰。」
From: 01體育

又嚟 好似上一場都係話我射鳩葉鴻輝

唔係你
個姓唔同

兩邊狀態都勁差 簡單面對面地波都彈彈下，交失

做咩再開始過嘅

劉學銘新位置：和你港足嘅嘉賓主持

Parabens~~~~恭喜為東方龍獅頂入全場唯一入球嘅盧卡斯，賽後當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

對於自己當選MOM，盧卡斯就話當然開心，但最緊要係幫到球隊全取3分，繼續向聯賽錦標進發。「踢咗第2場之後，我同隊友嘅信心都好番好多，希望喺嚟緊嘅比賽都可以贏波，反而自己做唔做到MOM就唔係咁重要，當然好似今場咁，又贏波又擺MOM就最理想啦！HaHa。」
From: 我撐本地波

張志勇：區隊唔踢港超會少咗社區凝聚力

張志勇：暫時未有消息會有「天水圍飛馬」，自己來季會有新轉變，亦都無叩門去邊隊波，驚自己會後悔

覺得小西灣嗰場d草太長，傳波都有d辛苦

張志勇有調酒師牌

張志勇：當年某行攻長官候選人落街宣傳，同我一齊去食飯坐我隔離，夾餸俾我。佢同我講：「我個仔都係踢波ga，守龍ga，選到一定會大力推廣足球。」最後佢選到啦，佢就講運動無經濟貢獻

張志勇：如果最後真係無港超踢，會去踢甲組

懷才不遇

希望最後有新贊助商 港超維持10隊 多d球員有班落

其實香港有冇可能學日韓咁輸出啲上唔到港超但有能力既球員去其他二三線地方，始終香港港超個pool唔大，落去港甲踢有啲可惜，去蒙古、柬埔寨、新加坡、馬爾代夫、台灣踢都唔差

有幾多香港人肯去蒙古柬埔寨捱世界呀？

轉行好過

余煒廉因肌肉問題上陣成疑

咁大獲
今季差唔多全勤咁滯

咁去台灣lo

驚甩屍搞乜
越黎越搏咁

上場比賽後不足三日再比賽

From: 理文fb

最緊要大家都唔好傷

佢會唔淡出足球圈然後去做kol？

今場為大家講波嘅係「黑龍波」郭子龍，同埋「大頭」

有d野無就無
點谷都唔會有

高寧

錯po自膠

港超聯 有決賽要爭又點？傑志照砌理文！
2020年09月23日 21:19

「中銀人壽香港超級聯賽」周四(24日)下午3時假小西灣運動場上演傑志與理文的對碰。傑志復賽首仗失利，今場更面臨主力傷停，正受種種不利因素打擊，反觀理文上場雨戰下輕取對手，士氣正盛，加上首輪聯賽及銀牌亦曾力挫傑志，稱得上為「藍鳥」剋星，「黃衫軍」今戰能否乘勇態再破傑志重登榜首？球迷就請拭目以待！

【為贏波冇必要留力】
傑志復賽後首仗不敵爭標對手東方龍獅，球隊總監兼總教練朱志光認為，雖然落敗令球隊失去積分優勢，但幸好還有其他利好消息：「富力R&F失分令爭標形勢緊湊咗，同埋球員嘅士氣同鬥志，喺操練度表現出嚟仲係好好，嚟緊唔理其他嘢，最重要自己打好每場波先。」

「藍鳥」隊長黃洋上場傷出，經檢查下證實無礙，「朱Sir」透露這位主將已於周二復操，惟能否於今仗上陣還有待觀察。中堅李毅凱則因累積今季第5面黃牌而被罰停賽，「朱Sir」稱還有杜馬思、朴俊炯等可作替補，不愁人腳問題。被問到面對頻密賽程，會否在今場考慮輪換，他回應指：「都係打咗一場啫，唔足夠去諗（輪換），因為比賽咁少冇必要留力，呢場輸咗嘅話贏最尾嗰場都冇用，所以呢啲時候比賽，都係一場還一場。」

【陣容不整唔敢輕敵】
繼周一雨戰贏愉園2比0後，相距3天理文便要火併傑志，主教練陳曉明賽前直言賽期對球員體能和教練部署的挑戰甚大。雖然對手面臨主力傷停問題，但「曉明Sir」指出己方大將顏樂楓，亦因累積夠5面黃牌而停賽，後防余煒廉因肌肉問題上陣成疑，因此他認為雙方實力均等，而理文也絕不會輕敵。

另外，「曉明Sir」亦大讚上場處子戰便取得入球的中村祐人：「中村上場入波，仲要好多走動同鋪橋搭路，但我相信佢狀態未係十足，佢需要多啲時間去做得更好。」而另一位新援黃俊皓上場後備上陣十數分鐘，陳曉明稱時間未足以評論其表現，但明言暸解其優點，並對他充滿信心，又期望新球員在短時間內能與球隊磨合，以填補球隊今場的空缺。
From:

條友長期失蹤 究竟仲係咪香港

咁痴線

咁你會唔會去台灣打工

仆街AV堅想害鳩香港人益畜力

香港球迷就係咁

好似話訓練相有見到佢

仲睇cctvb blocked

會員76勇有咩最後感言

還L掂大把人想移民台灣

過去個邊住夠3年，每年18日順便可以永久居留台灣

屌 要mute了

原來亞冠西亞區踢緊

康文署宣佈轄下設施陸續重開

武漢肺炎疫情放緩，康文署今（23 日）宣布各項設施重開日期及安排。其中，免費戶外門球場將在周六（26 日）重開，所有公共圖書館和博物館則在下周二（29 日）起回復正常開放時間，表演場地可於下周四（10 月 1 日）起恢復接待有現場觀眾的演出。

康文署表示，重開的門球場只可進行小組活動或訓練，每小組不得超過 4 人，小組之間亦需保持至少 1.5 米距離。康文署又預告將於 10 月 19 日起恢復舉辦部分康樂和體育活動，包括在室內、戶外、公眾游泳池及水上活動中心舉行的訓練班及同樂日。

至於有現場觀眾的演出，康文署提到，重開之後的觀眾入座人數，不能超過設施可容納人數的一半，相連座位也不得超過 4 個。而所有圖書館、附設自修室及流動圖書館則會分時段開放，以限制使用人數。

其實港超點解唔可以開返入場
驚球員中嘅話咪block咗球員通道附近啲位咪得

喺香港啦，前幾個禮拜都仲有一齊訓練

係呀，全部西亞區分組賽都喺卡塔爾踢
東亞區分組賽就15/11先開返

佢明明痴咗去公關公司㗎
呢排好似冇乜聲氣嘅

好心你睇就睇簡淑兒啦

唔笑76勇了

希拉爾連13個人都排唔出要退賽

走咗啦佢, 啲KOL job自己接返

傑志 vs 理文
1.67 4.00 3.80
-0.75 0.82 0.97
3.25球 0.93 0.88

傑志逞強 理文冠軍夢碎

燈下好？

由於李毅凱停賽，由標準流浪來投的杜馬思有望首度正選上陣。

想睇香港隊要等2021年
阿祺
2020.09.23

周三，小西灣運動場，東方龍獅以1：0擊敗冠忠南區，保持聯賽爭標機會。辛祖傳中、利馬二傳予盧卡斯的頭槌固然精采，葉鴻輝擒下比圖角球頭槌力保不失也是很妙，南區蔡子濤今場也有不少撲救。在備戰這麼差的環境下，大家都盡力去做，好好在自己崗位上為本地足球出力，希望接下來3場決賽踢得精采。

在比賽期間聽到東方球迷在場外吶喊，即使是人少少聲浪也很大，也許在很多人心中本地足球是不賺錢的玩意，看似未有經濟價值，但事實上在最壞的日子仍然有一班癡線佬般的球迷忘我到場，珍惜這班球迷，同時想方法未來吸引新球迷入場催旺球市。

在場內看到香港隊教練麥柏倫，2020年肯定不會再有任何香港隊的訓練及比賽，一來世界盃外圍賽已經延期，二來本地聯賽的賽程太緊，容不下空間集結香港隊。老麥說，他希望2021年1月可以辦香港隊集訓營，也希望舉辦友誼賽讓香港隊練兵。還有3個多月，在新一期香港隊名單出現之前，一眾球員也著實沒有偷懶的理由。
From: 體記隨筆

應該啦，菁英盃決賽又無得踢

又逼害BF

最緊要身體健康
身體唔健康 波都無撚得踢

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

𝗛𝗲𝘆!𝗝𝗼𝗷𝗼, 𝗔𝗿𝗲 𝗬𝗼𝘂 𝗥𝗲𝗮𝗱𝘆?

東方龍獅昨日(23/9)傍晚接獲足總通知，本地洋將阿歷斯祖獲前球會愉園確認因疫情單方面提早解約，故已獲批准註冊，於餘下港超聯賽符合上陣資格。惟因此子今季曾於足總盃及高級組銀牌賽替前球會上陣，基於賽事章則規定，這名曾外流葡萄牙丙組聯賽FC維施那的年輕守衛，將無緣於未來兩場盃賽決賽披甲。

Jojo得悉後感到相當興奮：「我期待這個機會很久，終於有機會回到綠茵場上，為東方龍獅這支傳統勁旅拚搏。自己固然希望獲派上陣證明自己，然而更重要的是協助球隊衝擊未來各項錦標！」

足總網
傑志註冊咗加維蘭

點解佢會得

若球員在復賽球隊間轉會，或從復賽球隊外借收回至復賽球隊，除非獲得前球會證明是因疫情而單方面提早解約，否則不獲註冊。各球會可於周四中午12時前，向足總提交證明文件。

因為愉園俾

會唔會一陣有得踢呢

愉園咁好人

傑都係冇BF同洛9

原來係等加維蘭而唔註洛迪古斯

邊位ching咁指洋為港

贊狗囉

家蛋如果入選其實會打中堅？

U40

得兩個龍門土炮

真係好撚無聊
成日有d on9改爛港隊wiki
搞着想搵資料既人

希望唔會落太大雨 如果唔係呢個場實積水

裁判員: 廖國文
助理裁判員1: SARAO
助理裁判員2: 周駿傑
後備裁判員: 陸建燊

即刻簽陳柏熹返黎咪唔怕

有冇人覺得近排港超social media影啲相好靚

終於做中

東方有幾多個球員呀

我最期待的畫面出現了

都唔係好期待啫
2、3月嗰陣佢咪做過

真係唔好匿埋啦
又無觀眾

agger

屌郭子龍講波

正選 Starting:

88 袁皓俊 Yuen Ho Chun
5 余煒廉 Yu Wai Lim
18 黃炎堃 Wong Yim Kwan
21 賓希路 Bruno Pinheiro
29 余沛康 Yu Pui Hong
10 亞哥斯達 Jonatan Leonel Acosta
26 黃俊皓 Wong Chun Ho
77 沙普夫 Serhii Shapoval
7 李康廉 Lee Hong Lim
9 尼迪利 Michaël N'dri
11 鄭兆均 Cheng Siu Kwan

後備 Substitute

28 陳嘉豪 Chan Ka Ho
2 列斯奧 Recio Comi Fernando
17 張憙延 Chang Hei Yin
27 陳衍光 Chan Hin Kwong
44 中村祐人 Nakamura Yuto
66 談樂軒 Tam Lok Hin
91 基華尼頓 Givanilton Martins Ferreira

Dllm 死全家啦

1 王振鵬 [GK]
5 艾里奧
6 朴俊烔
10 基爾頓
11 蘇沙
18 高美斯
19 黃洋
21 唐建文
24 鞠盈智
31 羅梓駿
95 陳晉一

23 郭劍橋 [GK]
3 丹尼
12 杜馬思
28 鄭展龍
29 加維蘭
34 巴拉克
35 史雲斯頓

屌 唔放顏樂楓出黎
邊有得屌尿狗聞

即係煒廉無事

停賽

原來係咁

洛迪古斯係咪雞咗

如果看台有觀眾就更加靚

其實好難有

又有雞爾頓

加維蘭？

又話唔踢得？

加維蘭點解踢得？
係咪下半季就轉左會？定係同東方果個阿力斯祖一樣，都係被愉園解左約？

無畢頓同安永佳
巴拉克同史雲斯頓 肯入藉未

黃洋大哥駛唔駛唞多場先呀

Yes

霍哥去咗邊？

冇彭林林 上場表現唔差

應該係等蘇沙/杜馬思入完籍先註
如果唔係爆5個外援

微辣

好癲咁快出返

有高美斯 同加路蘭
其實雞得

驚佢未好得曬 再傷過

🇨🇳 🇪🇸 🇧🇷 🇭🇰 🇪🇸 🇮🇱 🇵🇭

🇨🇳
🇭🇰 🇰🇷 🇧🇷 🇭🇰
🇧🇷 🇨🇳 🇨🇳
🇧🇷 🇷🇸 🇯🇵
🦅 VS 🐝
🇫🇷
🇭🇰 🇦🇷 🇭🇰
🇭🇰 🇺🇦
🇭🇰 🇭🇰 🇵🇹 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇪🇸 🇭🇰 🇭🇰 🇯🇵 🇭🇰 🇧🇷

下季先完約嘛
一係借走

關你撚事

後備唔擺佳佳真心 on9

完全冇衝擊力

買邊隊好

大哥真係鐵人嚟 但我都驚

如果再傷，佢嘅年紀真係好難復原

3人入面1個係洛9 仲有兩個呢

基爾頓蘇沙掛

咪係 嗰兩條撚樣唔入藉就咪阻住本土球員上位

但他們只表示不接受方案，而沒有提出願意接受的解決方法～～

支持雞曬佢哋

平心而論佢地表現唔值得攞咁高人工

有冇人睇緊直播？
咩都無得睇？

開波前5-10分鐘就會有

好 謝謝

理文3.0送$？

依家應該有了

閉門靚過平時give me 500啦

屌你黑警文

就睇吓光頭接唔接到大個班

何振廷呢屌你朱sir

朱志光我屌你老母

理文呢啲先係波嚟㗎咩

基爾頓

又係咁 明明下場都無得出
又唔用

有無手足係mute咗聲

邊個講波

郭子龍

屌西灣d草幾靚
唔知keep到幾耐

林林又係，連後備都冇，真係唔明朱sir諗乜

其實幾爛下
個鏡唔係好影到

一哥踼番前一格仲好

其實光頭年紀都唔細

大哥年紀仲大大哥自己話過最期待光頭

屌大哥唔好又傷

尼迪利

大哥

想收人山

咁樣踩心口好撚痛

杜馬思有火

杜馬思想入場打人咁款

突然諗起而家火速復賽中間係咪唔會開紀律委員會

打交未

打交！打交！

on9 咁樣變返傑志罰球？

屌今場冇球霸幫手打交

Feel倒會有紅

點解會變返 傑志波?
明明係吹 近底線 傑志犯規
個球證想點

毆鬥未？

就快

真係on9 一係一早吹

尼迪利隻襪有pat屎

警察做嘢唔使你教

上面竟然有人話小西灣塊草地靚

唔好咁多口問呀 得陣佢放tg清場呀

隻死獌狗

拎枝噴霧當胡椒咁噴

Helio真係就嚟會爆

係咪打球霸? 高美斯表示準備為舊隊友保贊報仇

打了打了
火藥味濃到呀

理文組織幾好.

呢下狼到

唐文

唔射

請你食cream咁食

想返黎？

快啲打啦你地

垃圾羅梓 廢就廢 扮咩草地有事

大鳩頭幾時死

傑志高美斯1-0

好靚

南華高美斯回歸了

Mr Right

Hiuming ball要爭氣

屌你傑志又做攔路婦

理文聯賽夢碎

歷史在重演 這麼煩囂城中

一哥出得靚

無人跟高美斯，好差防守

未踢完

大頭：聽球員講康廉速度幾快

傑志逞強

屌你啦 點球佬

For the good of Hong Kong 請傑志讓路俾最有機會奪冠嘅香港球隊

射上橋？

屌你蘇沙射

紅牌康你柒夠未

基爾頓今日咁勁

25？

難得基爾頓傳球好波
點知手球

曉明波又柒

其實係余沛康廢

基華尼頓出黎未

對面啲草

唔夠你25

黃炎堃拉衫無黃牌

艾里奧自爆未
For the good of HK

又要幫av堅含

share pls

蘇沙好多傳中機會

中村 基華熱身未

理文12m

唔通靠Av堅先可以阻蓄力

12碼!!

12米

12碼

死黑警

睇var?

廖國文死黃屍

理文Ndri入12m 1-1

曉明！

理文

加油
和波無好處

今日洛迪古斯有啲靜

今次到邊個救港

緊係靜 都無踢

堅爸

已經救左一年

所以今次靠光手足

別讓富力狗跑了
傑志不要逞強

一仔 爆佢

CLS唔追埋

一仔真係好好j以前同佢踢青年聯賽 比佢過打仆街

雞爾頓

基爾頓出波

傻尻基爾頓 你以為自己是保連奴？

過到

雞而鈍

躝啦 咪擋路啦傑畜

一仔踢中間應該好好多？

佢踢邊的

大哥多災多難

真係唔好大傷

佢最佳位置係咪左翼

學生

幾年前有場香港u隊
唔記得對邊隊
見佢著10 號
踢中場指揮官
係咁放直線

退啦 真係永續咩

人哋輟埋學啦喎專心踼波第時外流

佢真係中間防守力差啲囉 但冇話唔得嘅 年青球員每個位置打下都可以有唔同發揮

講緊佢踢邊路呀

我諗係佢喺u隊超班啫

打學界嗰啲
成日都會將好波嘅人放中軸位置
唔理佢本身打開咩位

遲啲港隊繼續541 羅梓翼衛嗰位 應該會變一仔了

打4個閘唔使爭

黃炎X

波仔真屎黎

雞而鈍想點撚樣

唔好和波

換走啦

基華尼頓出未

藍衫好唔襯

加維蘭

加維蘭一落嚟就跑一段

李康廉真係同啲外援翼鋒有得比

紅牌康on9頂空氣

好撚廢上半場又唔入

羅梓

屎忽鬼謝家強成年都未拎

鄭兆鈞

好似對曼聯佢係10號

戇撚鳩

自己甩手

屎眼B

垃圾球證

啲黑警對眼係盲既

廖國文真係黃屍黎

又虐老

料蛇幾撚時釘牌

換菊

伍健：又要投訴三等球證

一哥推翻上前

賓閪佬

黃俊乜唔驚啦由佢射

換人未

鄭兆鈞著著地

咪逞強呀朱屎

唐文紅未

點解佢出得嘅過時話

理文夢碎 仲唔撚換

愉園同佢解約

撇除尿蛇係狗，佢枝雞真係好撚柒廢

尿蛇啲尿有波押味

唔識分是非黑白點吹

理文5.5送錢

肥袁

肥袁靚救

曉明知唔知今場波一定要贏

痴撚線而家先換衫換人

大頭都反畜力

基華利頓

真 佢不嬲都垃撚圾 吹親有九成都打交

等緊絕殺

畜力或成最大贏家

理文入未？

安基斯：他是我見過最差的球證

屌

正式宣布 傑志 出賣香港人

紙sir

一仔啲角球

廢左成場

一仔勁撚到

2:1

益左蓄力？

蓄力或成最大贏家

又輸角球

傑志狗 賣香港！

不斷逞強

又燈左

又要考驗光手足

朱志光 賣香港！

張熹延竟然有得出

何君堯的支持者 不意外

希望愉園聽日贏畜力

又燈

傑志贏完唔好輸比畜力呀

加維蘭死全家啦 學埋盧狗啲野

愉園個陣

尿割聞做野啦 吹黑哨比理文啦

唔輸456當嬴

含淚支持佛山啦

7分鐘

七分鐘cls

個張乜鬼

野狗間諜

列斯奧咁前

兩隊開始唔知踢乜撚

傑志d finishing屎到

肥袁都做到盡

點解理文咁撚前
連續兩下

cls 肥袁兩save

Cls連救兩球單刀

屌你老味傑志班人唔上去頂角球？

好撚勁

抵啦 一狗
賣香港

鵬

傑志好搖肉酸

撚

余沛康

玩完啦 咩都冇啦

執波仔出現了

傑志足球隊
出賣香港人

死mk仔仲係到慢慢諗

Kidchild 賣港求榮

傑狗賣港賊

傑狗

FT 傑志2-1

愉園究竟點頂富力

送錢比莊家

傑志從來不代表我 什麼For the Good of HK
我屁! 南華降咗班就係度也文也武

恭喜富力奪得2019/20港超聯冠軍

頂到乜都得

魚丸復賽都係比後生仔拎經驗啫

富力奪冠 - 概念圖

就算踼唔嬴都踼傷畜力班人啦

簡嘉亨係時候做野

好順口

現實：

南區0:1 彿山
傑志2:1 理文
愉園 ？：？畜力，

均宜斷腳啦屌

富力仲要對理文、傑志同東方
點解會咁快打定輸數

都係想燈啫

無希望啦屌

要相信牙堅會救港

朱志光 食撚屎

有辛祖有港超

要靠堅sir啦

呢隻打靶仔一早賣咗港. 做狗做到厚顏無恥. 而家對住本土人下下收山腳

港超聯 唐建文頭槌制勝 傑志奪復賽首W
09月24日(四) 17:05

「中銀人壽香港超級聯賽」周四(24日)下午3時假小西灣運動場，上演傑志與理文的對碰，「藍鳥」靠兩個角球攻勢，上下半場由高美斯及唐建文先後建功，最終以2比1擊敗理文，賽後暫時登上積分榜次席。

為了不想輕易失分，雙方開局踢法明顯謹慎。15分鐘，高美斯接應鞠盈智右路罰球頭槌攻門，可惜射斜。2分鐘後，尼迪利在和黃洋爭奪球權之後，一腳踩落後者胸口被罰黃牌，隨即引起兩軍球員及教練發生口角，為場上增添不少火藥味。31分鐘，復賽首戰有斬獲的傑志箭頭人物「Mr.Right」再發功，接應小將陳晉一開出内彎角球，成功於前柱搶點頂入，為「藍鳥」先開紀錄。落後的理文極力反撲，上半場尾段亞哥斯達殺入傑志禁區射門，導致黃洋犯手球，球證直指12碼，42分鐘由尼迪利操刀射入，「黃衫軍」半場前追和1比1。

易邊再戰，傑志率先入局，53分鐘鞠盈智禁區外施射冷箭，僅僅射斜，其後「藍鳥」基爾頓退下火線，換入獲得復賽注冊資格的新兵加維蘭。73分鐘，傑志角球攻勢，蘇沙近門撞射，被理文門將袁皓俊救出。1分鐘後，輪到理文反擊，鄭兆均禁區外大位起腳，可惜射得太正被傑志門將王振鵬沒收。84分鐘，上半場交出助攻的陳晉一，再開出靚絕角球，朴俊烔二傳至前柱，最終由唐建文門前頂入，「藍鳥」亦靠這個入球奠定勝局，以2比1擊敗理文，賽後力壓理文升上積分榜第2位。
From:

一哥已經穩坐正選三日後精液盃決賽仲踢唔踢到

希望佢踢踢下波中風🙏🏻

老棍二：我出到收山腳唔洗紅係我本事 做咩唔出呀

棍係度嗎？

遲下會唔會kidchild都反埋枱

港超聯 加維蘭亞歷斯祖港超復賽踢得
09月24日(四) 17:22

足總今日(24日)發出通知，交代復賽期間新加盟球員上陣資格的最新安排，其中傑志的加維蘭及東方龍獅的亞歷斯祖，獲足總「開綠燈」批准註冊，意味兩位前愉園球員，將可以為新東家在今季餘下聯賽中上陣。

東方龍獅於官方社交平台上，公布新兵亞歷斯祖成功獲批註冊的消息，這位曾外流葡萄牙丙組聯賽FC維施那的21歲本地洋將，將有望為東方龍獅於餘下港超復賽賽事登場。但由於亞歷斯祖今季曾於足總盃及高級組銀牌賽為「快活谷」上陣，按賽事章則規定，東方龍獅未來兩場盃賽決賽，此子將無緣出戰。

至於今季各項賽事為「快活谷」攻入8球的西班亞射手加維蘭，於港超聯停擺期間加盟傑志，並一直跟隨球隊操練，早前更曾在閉門熱身賽中為「藍鳥」亮相。周四(24日)對理文的聯賽中，這位身穿29號戰衣的「狂牛」前鋒首次為傑志上陣，意味他已獲准在餘下聯賽賽事中，為「藍鳥」披甲。
From:

佢咩事冇得踢，傷左？

理文陣容板凳太少人，東方機會大dd
鐘偉強回勇
辛祖上場好頓，萬一回勇港超第三冠在望
如果外援仲爆到同畜力五五波

只係紙上談兵分析

應該無傷，只係唔入名單

昏迷咗無睇，大傑志加維蘭表現如何？

控傳有功架
同隊友未夠默契
但都有一兩次直線餵得好毒
只係隊友差少少擸唔到

真係環保鬥士

[東網直播] [菁英盃決賽] 27/9 15:00 傑志 vs 冠忠南區 即場討論

Thanks

佢打乜嘢位置？

箭頭
不過佢多數墮後少少攞波

場精華想點
郭子龍講到口窒窒

啱啱入嚟個段有啲似踢攻中咁

似乎幫到傑志

佢算幾fit 叫做keep到個身型 起碼跑得郁

尼迪利嗰下踩心口可以紅

所以我啱啱問有無手足係mute咗聲

第一日聽？

我個姓

Sor, 打錯

In av堅we trust

洗唔洗咁早開定

你躝啦

開定費事自己唔記得
聽日開埋足總盃po

返去射粗口輝啦

2019/20 年度紀律委員會會議舉行日期及有關的資料
會議次數 會議日期 會議處理之紅/黃牌
1 16/09/2019 01/09/2019 及之前的賽事
2 30/09/2019 15/09/2019 及之前的賽事
3 14/10/2019 29/09/2019 及之前的賽事
4 28/10/2019 13/10/2019 及之前的賽事

8pm支超富力vs申花，樂仔喺後備

返住工睇無開聲

留意到傑志全勝就拎冠軍

Same

傑志仲有幾多場要踢

作客富力
主場南區
作客愉園

東方談假想敵未提傑志 朱志光幽默回應

對於東方主教練李志堅昨日僅提及理文與富力為爭標「假想敵」，朱志光指從不因別人言論而影響自己備戰，「唔理其他人預唔預傑志爭標，自己預自己就得」。

他稱各隊分數近、變數大，今場獲勝正好助球隊保持士氣。談及下周日的菁英盃決賽，朱Sir則透露會用平常心看待：「早年已曾領軍捧過菁英盃，今次希望讓多點年青球員上陣。」

至於理文主帥陳曉明就認為球隊受制於「魔鬼賽程」，要擔心球員受傷風險，或出現疲態，令臨場調動變得被動。他承認球隊下半場表現大跌，落敗後戰績未如理想，但仍不會放棄：「一場一場去踢，就算聯賽第二或第三名，都是值得爭逐的名次，球員落場毫不保留。」

狗咬狗骨

利申：19000

太耐冇聽
以前都唔算好但都未去到今日咁差

爭冠主動權

留意到尼迪利5黃，好似無得銀牌決賽

17個月後再破門 唐建文：感覺只過了不久
因唐文建功而帶來的勝利，對「藍鳥」爭標至為重要，球隊於聯賽只剩3戰，唐文對奪冠仍抱有希望：「今場發揮理想，球隊在進攻上加了許多元素，組織時也有不同的配合，多得教練團的部署清晰，才令球員在短期內能踢出效果。」

傑志此役兩個入球全來自角球，而罰球戰術亦同樣對理文構成極大威脅。主帥朱志光坦言球隊在上場落敗後作全面檢討，特別以死球迎敵：「死球、罰球也是比賽的一部份，球員很集中、也處理得很好。」

東方談假想敵未提傑志 朱志光幽默回應
對於東方主教練李志堅昨日僅提及理文與富力為爭標「假想敵」，朱志光指從不因別人言論而影響自己備戰，「唔理其他人預唔預傑志爭標，自己預自己就得」。

他稱各隊分數近、變數大，今場獲勝正好助球隊保持士氣。談及下周日的菁英盃決賽，朱Sir則透露會用平常心看待：「早年已曾領軍捧過菁英盃，今次希望讓多點年青球員上陣。」

至於理文主帥陳曉明就認為球隊受制於「魔鬼賽程」，要擔心球員受傷風險，或出現疲態，令臨場調動變得被動。他承認球隊下半場表現大跌，落敗後戰績未如理想，但仍不會放棄：「一場一場去踢，就算聯賽第二或第三名，都是值得爭逐的名次，球員落場毫不保留。」
From: 01體育

大撚獲

傑志3日後於菁英盃決賽對冠忠南區，下周四在聯賽大戰富力。朱sir說賽期太接近，必有輪換：「球員不可能兩周踢4場，我會給多些年青球員在菁英盃決賽落場。」
From: 明報

藍區無肥彭同佐佐木周
得番16個人踢閪咩

聽朱sir口吻
重點放係爭聯賽冠軍
菁英杯唔會全力出擊

菁英盃決賽之後就係對畜力
高美斯唐文阿智4黃
應該唔洗預佢三個踢決賽

傑志今場聯賽憑右閘唐建文插水式頭槌，成功絕殺理文。翻查資料，此球是唐文今季第一記入球，他對上一次在港超錄得進帳，要數到2019年4月鬥冠忠南區的聯賽。事隔接近一年半，他卻笑言入球感覺是不久之前的事：「入球當然很高興，但看到全隊都很投入、充滿鬥志，相信即使我沒有頂入，其他球員稍後都會入波。」
From: 01體育

聯賽緊要啲，有亞冠

至於菁英盃就用泥打飛機

朱蛇同幽默好似扯唔上關係

出鬼仔陣唔緊要
唔好出敗硬霍

龍 畢頓 巴拉克 夠殺

朱蛇句嘢有幾幽默呀

尊重啦
未來尼日尼亞國家腳成員黎

畀下面霍哥ok?

睇今日就知
傑志同理文當每場聯賽都係決賽咁踢

含大係咪收得皮

錯po？？？

恭喜傑志嘅陳晉一，賽後當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

對於今場嘅勝仗，「阿一」就話好開心，因為就好似喺「菁英盃」決賽之前，打咗強心針咁，同埋最緊要係保持住爭奪港超聯冠軍嘅機會。「理文係好難應付嘅對手，我哋喺之前嘅操練，練得最多就係角球戰術，好開心球隊呢場兩個入球都係嚟自角球，同自己有份參與其中。場波嘅過程好激，由領先到被追和，再喺80幾分鐘入波，最後贏到係好好嘅結局。」

最後，「阿一」話好多謝揀佢做MOM嘅評述同埋球迷，嚟緊會繼續畀心機再踢好啲。其實喺足總安排嘅賽後訪問，主帥「朱Sir」都有講咗少少「阿一」，佢咁講：「大家都覺得『阿一』踢得好好，但我覺得佢離我對佢嘅期望仲有啲距離，可以再踢好啲，希望佢將來可以成功外流，同成為香港隊嘅主力，佢有呢個能力嘅！」

由於要嚴守相關嘅防疫規定，「大頭」會遲啲先將MOM獎座同獎品交畀「阿一」。

傑志 Kitchee

感謝 仁和堂滴雞精 及 仁和堂 支持

備戰三天愉園再亮相挑戰富力R&F
主帥鮑家耀寄語球員「放膽踢」

在本周一（9月21日）與理文交手後，愉園足球隊經過3天備戰，周五（9月25日）將再度出師，於小西灣運動場迎戰富力R&F。

隨著此前受傷的莫漢睿復操，球隊在兵源上多了一個選擇，不過，鮑教練坦言僅得3天備戰，加上球員上仗過後需時恢復，只能盡用有限時間去準備、做到最好。

來仗己隊是季內第5次與富力R&F交鋒，鮑教練認為該隊因為爭標，陣容不會有太大變化，惟己隊目前僅有1名外援，要應付對方的進攻更加困難，惟球隊沒有成績指標，球員可以放膽嘗試用球組織攻勢。

「我相信年輕人是有能力的，只是怕會失控球權 ，所以我跟球員說：放膽去踢吧，即使對手壓逼都要放膽去用波，失控球權沒問題，我們失得起。」鮑教練稱年輕球員要習慣面對壓力：「否則就一輩子都不敢放膽去踢，只能在訓練時做得到。」

賽事資料
愉園對富力R&F
25-9-2020 15：00 小西灣運動場
閉門作賽 東網將會直播

#hvaafootball #hkpl #HVRF

習種：我個足球強國夢又收皮

chur爆畜力is ok

根本係記者亂寫

含大因爲一早鎖定咗爭冠組席位
所以收一兩次皮都無所謂
反而蘇寧呢場最少要和先鎖定席位

球員放膽踢之餘
教練都要多啲俾新仔上場

如果散班就唔使諗

由於復賽後球員狀態和體能尚未恢復十足，加上賽程頻密，「鮑Sir」透露今仗會作出調整：「部分球員陸續出現肌肉疲勞，幾個位置會有調動，至於上場因傷缺陣嘅新球員曾至孝，我哋密切注視緊佢嘅情況，今場有機會披甲。」

啱呀 藍區有機會破錦標荒
咁就好笑，一冇 Ricky 就捧盃仔

東網係咁上下

kitchild hea 踢咪得

佢真人講嘢幾好笑

即係贏畜力就大機會好多

唔洗
飛走丹尼 (終於)，用徐宏傑打閘
最後一個邊位用進攻球員 (鍾偉強？？)

一仔踼翼勁啲

係個tone好笑

博到單車變摩托
阿祺
2020.09.24

傑志今季原本聯賽爭標無望，但他們在周四聯賽2：1擊敗理文，現時升上三甲位置，在踢到最後一輪之前仍然有變數。博一博，單車變摩托，一日未完場，一日仍然有轉機。

今場比賽明顯見到傑志鬥心較強，上半場多次衝擊理文防線，更藉由陳晉一的角球傳前柱予高美斯快速衝前頂入。理文及後由尼迪利操刀12碼半場前追平，只是下半場雙方呈膠著狀態之下，傑志又藉角球攻勢由唐建文接應隊友二傳頂入奠定勝局。理文想谷但谷唔起，今場也不復見本季銳利的兩翼攻勢，在發揮不理想之下，輸波是無奈但合理。

原本傑志在爭標路上是無大希望，但今場全取3分後形勢微妙。東方8戰15分第1，傑志7戰13分第2，理文8戰13分第3，富力6戰11分第4，頭4隊未踢到最後一輪之前都未知鹿死誰手。

18歲的陳晉一在復賽後兩場都有不俗表現，包括今場炮製兩個致勝攻勢，如果可以一季復一季地交出好表現，相信假以時日會是未來之星。今季因為疫情未有舉行香港足球明星選舉，但如果有頒獎的話，相信一仔大有機會成為最佳年青球員獎項得主。

理文今場失利，失去了停賽的顏樂楓固然有影響，教練團今場換人較慢也是體記行家關心的話題。原本想看中村祐人及張憙延有多點時間發揮，只是二人都在80分鐘後才落場，感覺有點可惜。

接下來，傑志先在菁英盃決賽鬥南區，理文則在銀牌決賽鬥東方，中間還有足總盃東方鬥富力，3場決賽應該打甩脾。這幾場復賽免費直播，透過youtube平均收看的場均人次範圍在40000至90000多，但這是因為免費直播的吸引力，還是本地波的號召力，實在值得留意。

問題是，最壞情況可能2020年都沒有球迷入場，如何想方法將這班潛在球迷的心意轉化為實質的課金支持，益助球會彌補一點收入，實在有賴各球會主事人及足總思考再行動。
From: 體記隨筆

CLS 'FAI' For本地波 Ep02 - 復賽過咗一星期 , 球員狀態返嚟未？

MC: Fai Fai , 市長Patrick
嘉賓主持:Roy
- 大埔唔玩,下季有幾多隊？
- 媒體在賽前後的採訪
- 回顧上星期賽事
- 講下積分榜形勢
- 賽程預告：三場盃賽決賽

選為本場最佳球員。

賽後他對自己今次獲選感到非常驚喜，多謝評述和球迷的支持，對於今仗致勝的關鍵，他認為是從訓練中取得成果：「今次復賽期間我們放了很多時間演練不同組合的角球和罰球，以往傑志並非以死球作殺著，但今場兩個入球都透過角球產生，使我們感到十分滿意。」

「啊一」認為球隊今天踏出了正確的第一步，對爭標以及亞洲賽資格都相當重要，希望下場能再創佳績。傑志本周日將出戰菁英盃決賽，他透露這場決賽對自己以及隊內其他年輕球員都是個很重要的舞台：「今天的勝仗對周日決賽有很大鼓舞，這支強心針使我們更有勇氣面對可能是人生以來的首次決賽。」
From: 傑志fb

呀一留力聯賽啦

睇精華高美斯肥左咁撚多既

但狀態好過之前

大頭：高美斯係外援入面少數修咗身嘅球員

From: 01體育

耀揚

我目測似肥左

軚kai鮮啦軚kai鮮啦

愛我啤酒

東升耀揚唔係唔俾面呀

龍仔係咪被放棄左啦

可能就係留喺場決賽用呢

著名會員孫銘謙呢

孫銘踢前鋒啦

件衫窄到仆街

原來係講含大就爆煲

bulk咗啫

不過含大應該too big to fail
有國家撐驚閪

唔係打451咩

港超冠軍誰屬？
作者 : 陳婉婷

近日停罷半年有多的香港超級足球聯賽終於重開，除了元朗、飛馬、大埔和流浪四支退賽球隊外，其餘六支球隊都已悉數亮相。港超之所以能重開，實有賴多方面的努力，相信球會的上上下下都會恪守疫情下的措施和規則，讓球賽能在安全的環境下進行。

重開後頭兩輪的比賽已完成，有南區逼和富力，也有東龍獅贏傑志，後者卻於理文身上全取三分，榜首形勢緊張和混亂，相信要鬥到最後階段才明朗。

環觀幾場賽事，的確發現六隊都欠缺比賽狀態，兩星期的訓練絕對是每位教練的一大挑戰，球員在狀態不足下要應付頻密的賽程，辛苦之餘更令受傷風險大增。如德甲年中重開的第一輪，便錄得12宗受傷紀錄，又例如英超的阿仙奴和利物浦，重開後都因受傷問題而有礙表現，也影響陣容。傑志的隊長黃洋在對東方龍獅的賽事中上半場就傷出，不僅是球隊輸波的原因之一，更擔心黃洋的傷勢和球隊餘下的賽程。幸好，至今各場比賽未有大傷出現，越少受傷的球隊對爭標就越大本錢。

其次，在頻密的賽程下，板凳深度和輪換都變得更為重要，在轉會及註冊風波下，已轉會的部份球員不能上陣，也影響球隊的板凳深度，暫時所見，東方仍然是擁有強而人多的後備實力，而傑志卻未有註冊洛迪古斯，後備以年輕球員為主，富力和理文則未有太多變動。

爭標之路，變數仍很多。
From: 蘋果

洛9明明有練波
唔註係咩玩法

大傑志中鋒過剩

5+1 爆鬼
基爾頓
蘇沙
杜馬思 (未入藉)
高美斯
加維蘭
朴俊烔

耀揚正在下一盤很大的棋

唔註霍先奇怪 本地球員都唔註

有人話得罪左件件
但我覺得爆鬼都關事
等蘇沙tomas入到籍就可以free返兩個位

今場為大家講波嘅係「足球字典」劉舜文，同埋「大頭」

係喎

愉園 vs 畜力
9.50 6.75 1.21
+2 1.96 1.79
4球 1.86 1.88

why not both
如果註洛9, 咁放棄邊個
(雞爾頓自動註冊左 )

希望下季會雞雞爾頓

富力逞強 愉園破蛋夢碎

會唔會件件注新鬼既原因係當今季試工
無表現下年唔續？

而演咁廢都淨係+2咁少，all in上盤實冇死

如果+2係少嘅，可能莊家收到咩風呢

舜文

企開d啦大頭

唔好反大頭啦
其實我覺得佢越講越好

好撚憎佢個啲：唉！點解唔早啲比呢！
聽撚到抆

中華男足潛力新星「甜甜圈弟」沈子貴(Will Donkin)去年9月落腳於挪威超級聯賽的史達比克（Stabæk Fotball），不過今年改加盟目前在馬爾他聯賽排名第四的巴爾辛FC（（Balzan Football Club），繼續展開新的旅外之路。

🇲🇹聯賽
其實係咪港超高水平啲

係咪同郭子龍比

無錯

郭子龍未去到黃興桂既年紀就已經講野1999

如果嗰陣蘇超試腳成功就好

又喺大牌檔 見到陳七了

佢同kannas調轉做算啦

郭子龍負責報每週精華同賽後訪問
kannas就做直播講波

係，
佢身型太單薄歐洲踢唔掂，
猶戴勁佢一截，但佢投共背棄港隊了

愉園本身齊外援既陣都3球基本啦

佢既作用係係拎黎爆料

打 451多
均仔孫銘鍾偉強可踢前，
一仔可能後備有得出踢前場，以港隊年輕化計
羅梓傑仔左右閘應該穩唔會變

現場所見，光手捉放緊飛碟

擅於串聯嘅前鋒黃智康、腳下功夫熟練嘅右閘蕭志豪、身材高大嘅中堅黃浩然，三位年輕球員將會正選上陣。

For the good of HK?

456

屌你鮑sir，我哋要黎培基呀

問定佢覺得今日塊草地質素點

鮑蛇：不用分，大家都踢半場

東方龍獅自港超復賽後取得兩連勝佳績，中場利馬合共交出三記助攻。這名巴西球員表示：「季初斷斷續續受傷患困擾，但隨著賽事因疫情停擺，令我有更充份時間去處理。復賽後自身狀態正逐步攀升，能連番交出助攻固然高興，但目前要做的是專注訓練，爭取上陣機會及全力協助球隊衝擊各項錦標！」
From: 東方龍獅fb

愉園 vs 畜力
13.00 8.75 1.13
+3 1.81 1.89
4.25球 1.88 1.86

[GK] 謝家榮 94
林志堅 7
廸布利 8
盧均宜 12
方栢倫 14
林衍廷 16
伊高沙托尼 18
林柱機 20
基奧雲尼 22
謝家强 30
杜度 33

[GK] 黃子康 97
勞烈斯 5
羅港威 11
羅拔圖 15
古拿 17
林樂勤 27
袁振昇 32

94 謝家榮 [GK]
7 林志堅
8 廸布利
12 盧均宜 [C]
14 方栢倫
16 林衍廷
18 伊高沙托尼
20 林柱機
22 基奧雲尼
30 謝家强
33 杜度

97 黃子康 [GK]
5 勞烈斯
11 羅港威
15 羅拔圖
17 古拿
27 林樂勤
32 袁振昇

裁判員: 陸建燊
助理裁判員1: 邱梓洋
助理裁判員2: WILLIAM
後備裁判員: 庾建峯

蛇王

正

愉園唔洗輸 呢到抽一派500

🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇭🇰 🇬🇧

🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇧🇷 🇭🇰 🇭🇰
🇭🇰 🇭🇰 🇲🇴 🇵🇰
🇭🇰
🍢 VS 🐶
🇧🇷 🇧🇷 🇨🇮
🇩🇪 🇨🇦 🇭🇰
🇭🇰 🇧🇷 🇮🇪 🇭🇰
🇭🇰

🇭🇰 🇲🇽 🇭🇰 🇧🇷 🇧🇫 🇭🇰 🇭🇰

唔好比畜力贏呀

ip都唔洗check

會睇港足嘅黐線佬本身就唔多
好容易就起到底

主教練：岑國培

William

Feel 到未來可能嚟港超踢

舜文同大頭幾夾
噚日聽到想死

睇東網條link無咁lag

廢屠好波

迪布利條傻閪未入就慶祝

陸建燊今日做手足？
唔俾角球

早啲俾呀嘛J.Khan
仲帶入去

Go go go
We are Happy Valley

呢D波反而又比牌

咁遠都比

愉園有驚喜喎

愉園平均年齡22.7歲

嘉亨灣

嘉亨彎~~~

Khan值得睇睇

嘉亨灣...

㩒屌了

咁快就24分鐘

大頭：伊高無乜態

好危

葉卓文

鏟得好

屌你老母老棍二跌低嗌到咁大聲
見球證比得益就彈返起身

最撚唔鐘意佢係d後衛上下腳個陣，係度鳩叫：點解唔簡單d
其餘時間都ok

但係鏟唔傷老棍二

Sor係隻黑鬼

烚熟狗頭個樣

傷未呀條撚樣

旁證好波

抵啦 又唔入

手足嚟

燈到

龍門

翹叔球球都斬唔起，終於出事

熄得

大家可以熄電視啦

廢屠

葉卓文差啲護到空門

原來方柏倫踢緊⋯

富力迪布利1-0
林氏兄弟對決

護空門個個咁都擋唔到

個龍想點

佢包左越位tim

邊估到個波開成咁

翹叔收幾多

下季可以踢畜力

2-0

咁都頂唔贏迪布利

愉園個5號鬼鬼地

唔夠集中 冇望過後面

on9 葉卓文

迪布利又入 2-0

對迪布尼點會企定定等個波黎頂...

魚丸班細路稍為好d係潘沛同kahn

中堅第一季衰少少交學費正常嘅。。。。

手足戰機

Khan做決定要再快啲

大鳩頭開心到

靚喎

未撚輸!

好波

靚

輸老棍二

窩利車身

追多球

培基指揮阿khan

佢不嬲都反畜力

培基勁

加油，我睇好呀

畜力收皮啦

全靠嗰下拉走個後衞比到空位潘沛 有少少足球智慧

潘沛d出波幾好

不過成隊d first touch好差 基本功好弱

魚丸追和完場我切

魚丸落後仲拖時間

又係5號

古拿唔知自己做咩？

古拿四黃都出

之前踢東亞盃幾勁

完

堅

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (89)

光蛇賣港

仆街又失

大頭深黃真係唔洗質疑

1mins 2 goal....

on9

咁樣上盤

一入去睇又失多球

mma la

無啦下場再繼續努力啦

抵啦

張俊軒好波
踢鳩老棍二

老棍二咁都唔傷

企得番起身

踢撚死老棍二

簡嘉亨足球智慧真係高

2:4

追多兩球

杜度咁都漏

依隊愉園班後生仔真係好有潛質

快手追多粒

唔踢禾埔就過咗全盛期了

會唔會4一4

燈

魚丸班後生仔踢得好放

收工

係頭鎚無弱到
畜力Dudu 5-2

大鳩頭作到咁大

屠

end

完了

FT 畜力5-2

全場完
愉園 2:5 畜力
34’ 42’ 76’ 廸布利
67’ 伍家揚
75’ 林志堅
82’ 莫漢睿
88’ 杜度

簡嘉亨幾好

Feel到愉園盡咗力

愉園最後入嚟嗰兩個本身踢咩位

其實 今日愉園算係踢得唔錯

係呀嘉亨灣
做決定再快啲就更好

羅港威

表現唔錯

Push

啲後生仔真係唔錯 加啲外援帶住踢一定好好多

下季值得期待

期待佢搵咩外援返嚟
呢班後生仔有得帶住嚟踢就唔錯

加維蘭lv既得唔得？

土炮前場都入到你兩粒畜狗準備又痛哭

依家重有邊隊贏到畜力

3分已袋哭乜撚

講緊聯賽

feel到畜力會全勝奪冠
下年要準備睇畜力踢亞冠喇

首先下年要有亞冠

楊正光